## Tugas 3
Persamaan dengan 3 Variabel dengan Hasil 1,0,0

Berikut 3 persamaan dengan 3 variabel dengan hasil 1,0,0:

\begin{aligned}
\quad \text{(Persamaan 1)}4x_1 + 3x_2 + 2x_3 &= 4 \\
\quad \text{(Persamaan 2)}6x_1 - 5x_2 + x_3 &= 6 \\
\quad \text{(Persamaan 3)}8x_1 + 2x_2 + 3x_3 &= 8
\end{aligned}

Kita akan menyelesaikan dengan metode eliminasi dan subtitusi

### Langkah 1: Langkah 1: Eliminasi Salah Satu Variabel

Kita akan menghilangkan \begin{equation}
x_1
\end{equation}
dari Persamaan 2 dan 3 dengan menggunakan Persamaan 1 sebagai acuan.Eliminasi \begin{equation}x_1
\end{equation}dari Persamaan 2 menjadi nol. Untuk itu, kita lakukan:

- Kalikan Persamaan 1 dengan 3:

\begin{equation}
12x_1 + 9x_2 + 6x_3 = 12
\end{equation}

- Kalikan Persamaan 2 dengan 2:
\begin{equation}
12x_1 - 10x_2 + 2x_3 = 12
\end{equation}

Sekarang, kurangkan kedua persamaan ini:
\begin{equation}
12x_1 + 9x_2 + 6x_3 - (12x_1 - 10x_2 + 2x_3) = 12 - 12
\end{equation}

\begin{equation}
(12x_1 - 12x_1) + (9x_2 + 10x_2) + (6x_3 - 2x_3) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
19x_2 + 4x_3 = 0
\end{equation}

Persamaan Baru:
\begin{equation}
19x_2 + 4x_3 = 0 \quad \text{(Persamaan 4)}
\end{equation}

Eliminasi \begin{equation}
x_1
\end{equation} dari Persamaan 3

Kita ingin membuat koefisien \begin{equation}
x_1
\end{equation} 
di Persamaan 3 menjadi nol. Untuk itu, kita lakukan:

- Kalikan Persamaan 1 dengan 2:
\begin{equation}
8x_1 + 6x_2 + 4x_3 = 8
\end{equation}
- Persamaan 3 tetap:
\begin{equation}
8x_1 + 2x_2 + 3x_3 = 8
\end{equation}

Sekarang, kurangkan kedua persamaan ini:
\begin{equation}
(8x_1 + 6x_2 + 4x_3) - (8x_1 + 2x_2 + 3x_3) = 8 - 8
\end{equation}

\begin{equation}
(8x_1 - 8x_1) + (6x_2 - 2x_2) + (4x_3 - 3x_3) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
0 + (6x_2 - 2x_2) + (4x_3 - 3x_3) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
4x_2 + x_3 = 0
\end{equation}

Persamaan baru:
\begin{equation}
4x_2 + x_3 = 0 \quad \text{(Persamaan 5)}
\end{equation}

### Langkah 2: Eliminasi
\begin{equation}
x_3
\end{equation}

- Sekarang kita memiliki sistem dua persamaan dengan dua variabel:
\begin{equation}
19x_2 + 4x_3 = 0 \quad \text{(Persamaan 4)}
\end{equation}

\begin{equation}
4x_2 + x_3 = 0 \quad \text{(Persamaan 5)}
\end{equation}

- Eliminasi \begin{equation}
x_3
\end{equation} dengan mengalikan persamaan 5 dengan 4:
\begin{equation}
16x_2 + 4x_3 = 0
\end{equation}

- Kurangkan dengan Persamaan 4:
\begin{equation}
(19x_2 + 4x_3) - (16x_2 + 4x_3) = 0 - 0
\end{equation}

\begin{equation}
(19x_2 - 16x_2) + (4x_3 - 4x_3) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
3x_2 = 0
\end{equation}

- Sehingga:
\begin{equation}
x_2 = 0
\end{equation}

- Subtitusi \begin{equation}
x_2 = 0
\end{equation} ke persamaan 5:
\begin{equation}
4(0) + x_3 = 0
\end{equation}

\begin{equation}
x_3 = 0
\end{equation}

### Langkah 3: Substitusi ke Persamaan 1

- Sekarang kita substitusi \begin{equation}
x_2 = 0
\end{equation} dan \begin{equation}
x_3 = 0
\end{equation} ke persamaan 1:
\begin{equation}
4x_1 + 3(0) + 2(0) = 4
\end{equation}

\begin{equation}
4x_1 = 4
\end{equation}

\begin{equation}
x_1 = 1
\end{equation}

### Kesimpulan
Solusi dari sistem persamaan ini adalah:
\begin{equation}
(x_1, x_2, x_3) = (1,0,0)
\end{equation}